選民注意！多人換新身份證後失選民資格 未獲通知自行查閱始發現

政府硬推送中惡法令港人震怒，不少人呼籲「血債票償」，在今、明兩年的區議會及立法會選舉踢走保皇黨。網上流傳，有今年初更換新智能身份證的市民，換證後發現自己遭取消選民資格，懷疑負責選民登記的選舉事務處或負責換證的入境處出錯。《蘋果》接獲已換新證市民投訴，稱在換新身份證後突然喪失選民資格，期間沒有搬屋或更改其他選民登記資料。
入境處由今年初起分批為1985年、1986年、1968年、1969年出生的市民，更換新一批智能身份證。據了解，入境處為市民換證時，會更新個人相片、指紋及地址，相關換證表格上有一選項，讓市民剔選是否將更新地址轉交至選舉事務處，如果市民沒有剔選該項，即所有與換證有關的個人資料，並不會傳去任何其他政府部門。

本報接獲一名1969年出生、今年初更換智能身份證的市民鄭先生投訴，指昨日登入選民資料網上查閱系統，赫然發現被取消了選民資格。他憶述，今年初預約至入境處辦理換證，在職員協助下填寫換證表格，對方並無查問是否同意將表格上的最新個人資料，轉交至選舉事務處。

鄭先生指，去年曾搬遷並已主動向選舉事務處更新資料，當時有接獲處方短訊，確認已為他更新地址，不明白為何突然喪失選民資格。他續指，如選舉事務處在數天內未能查明事件原因及善後，唯有趕在7月2日前重新登記為選民，以免影響今年尾區選投票權。

另一位讀者李先生向《蘋果》表示，一名在外國讀書、近日專程回港更換智能身份證的親友，昨日亦發現自己被取消了選民資格，該名親友向同樣於1985年、1986年出生的朋友查問，發現其他朋友也有類似情況。《蘋果》已就以上情況向選舉事務處查詢，正等候回覆。

四年一屆的區議會選舉將於今年11月24日舉行，未登記做選民的市民，必須在7月2日前填好表格，連同有效的住址證明，向選舉事務處遞交申請，才可以在區會選舉中投票。

Push

push

陰招

仲要上唔到選民資料網上查閱系統
想check下都唔得

推

哇屌 姐係要7月2前要登記返？

選民身分唔係跟身分證number?
無改地址個選民身分有無影響？

推啊 話埋比身邊無上連登嘅人知

政府又做陰濕野

屌 check下先

推！
發現失效有咩方法補救？

好撚大鍋咁樣落去我哋都係取締唔到建制

重新登記

我記得之前幾年D高登仔定連登仔整左個選民登記APP嫁?
岩岩叫我女朋友用黎登記佢話好似唔WORK